【更新至第一話】《逃》 [科幻驚悚懸疑]

"未知與黑暗， 是人類最大的恐懼"

"嘟 .. 嘟 .. 嘟 .. 嘟..."

身邊的儀器已經響了不知多久，規律的響聲就像要把我從昏迷中換醒過來。
我不知道自己究竟昏迷了幾多天， 更加苦惱的是我完全不曉得,
是怎樣來到這一個完全沒有光線並且極為寒冷的空間。
四肢都被冰凍的金屬扣鎖著，肚子跟前臂都插著喉管。
縱使看不見， 但僅有的資訊告訴我這裡有可能是醫療室或者實驗室的地方。
奇怪的是整個地方一點兒光線也沒有，
難道就身邊的儀器就連一個小燈泡或是發光的螢幕也不需要，
這也太奇怪了吧！除了身邊的那個不知明的儀器一直在響外，
我也完全聽不見有其他的聲音。
我心裡納悶著， 而且有無數個念頭在腦海中浮現。
難道我是實驗的對象還是一個病人？
但教人迷網的是，我完全記不起患過什麼重病是要入院醫療。
自己只是一個小學教師， 也跟實驗室和科研完全扯不上關係。
我不斷在回憶中追索， 希望能夠快快水落石出， 查明始末。
可惜怎樣再回想， 記憶還是停留在那一次2017年，
作為優秀教師出席❮全港卓越人才頒獎禮❯的盛宴，
但內裡的細節很模糊，疑幻似真。
而之後的記憶， 只有一片空白， 就像Facebook被刪除掉某些動態一樣。

嘟 ..嘟 ..嘟 ..嘟....

我嘗試掙扎，出盡吃奶的力呼喊，
希望在場還有其他的人，聽得到我的求救，
但奈何自己根本手無搏雞之力， 喉嚨也彷彿被奪去喉核一樣，
只能發出沙啞的聲音。

[呼赤... 呼赤..."]

歇斯底里過後， 我上氣不接下氣，
顯然自己在極度虛弱的狀態， 猶如初生的嬰兒般脆弱， 不斷地喘著氣。
突然有一陣熱的空氣撲面而來，
在黑暗中的我，就像討厭蟑螂的人一樣，
只要一感覺到危機時， 立即便本能地作出回避。
在寒冷的環境突然遇上一股暖流，
就讓本身處於恐慌的我立即緊閉眼睛，側著臉。
但當還以為事情有甚麼進展時， 那股氣流原來早就消失了，
一切在黑暗中又回復平静。
那股暖流是從那裡發出來的呢？"
心裡一個又一個的疑惑， 愈想愈費解。
混亂的思緒在黑暗陪著我渡過一段極長的時間， 我的身體也每況愈下。
血液循環愈來愈差， 手腳早就發麻了，
也出現脫水的現象， 喉嚨的乾渴欲裂的感覺，
讓我恨不得把它挖出來打成肉碎，
就在這個時候，我漸漸已萌生絕望的念頭。

"在未知與黑暗的中間除了坐以待斃， 還有選擇的餘地嗎？"

[ 我叫張家文， 今年二十六歲， 有一個呀哥一個妹妹，
住元朗， 2010開始喺荃灣約翰小學教英文音樂，
女朋友叫Amanda, 住喺北角 ... ...]

雖然發不出聲， 但為了保持自己的頭腦清醒，
我在心中不斷喃喃自語著自己的背景以及我身邊的人，
就像臨終前對自己人生的回顧。
每當讀到親人與Amanda的名字時， 鼻子總是一酸，
眼淚理應從眼球溢出來。
但我突然心裡一寒， 完全不敢相信這刻的發現，
除了沒有眼淚流出來之外， 我驚覺自己的眼球是完全沒法轉動！
不是這地方完全沒光， 而是自己根本從醒來後就已經失明了！
就在我驚恐之際， 手和腳上的扣突然解鎖了，
伴隨而來的是機件的移動聲和一聲很長的噴氣，
猜是很近的一道門打開了， 感到一大股暖空氣開始包圍著我。
而愈來愈多儀器的"嘟嘟" 聲在耳邊響起。

["我 ..嘟 ..嘟 .. 喺咪 .. 嘟 ..應該 .. 嘟 ..嘟 .. 離開呢度呢 .. 嘟 ..嘟？"]